**73. – Anemone hortensis** L. – //Anémone des jardins// – Souche tubéreuse brune ; hampe de 20-40 cm, pubescente, uniflore ; feuilles palmées, à 2-5 lobes en coin, incisées-dentés ; folioles de l'involucre sessiles, peu ou point divisées ; fleurs rouges, roses, violettes ou blanches, grandes, solitaires ; sépales 8-15, souvent étroits, très aigus ou presque obtus, pubescents en dehors ; carpelles laineux, ovales-oblongs, à bec glabre, un peu plus court qu'eux.
Champs et vignes dans les Alpes-Maritimes, le Var, les Bouches du Rhône, le Gard, les Basses-Pyrénées et les Landes ; Corse. – Région méditerranéenne de l'Europe, Asie mineure = Mars-Avril – Plante polymorphe, souvent cultivée.